<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rdf:RDF  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"  xmlns:map="http://www.w3c.rl.ac.uk/2003/11/21-skos-mapping#"  xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><skos:ConceptScheme rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/">  <dc:title>EAGLE Vocabulary - State of preservation</dc:title>  <dc:creator>EAGLE Consortium</dc:creator>  <dc:contributor></dc:contributor>  <dc:publisher></dc:publisher>  <dc:rights></dc:rights>  <dc:subject></dc:subject>  <dc:description><![CDATA[  ]]></dc:description>  <dc:date>0000-00-00</dc:date>  <dct:modified>2013-08-01 12:08:09</dct:modified>  <dc:language>en</dc:language>  </skos:ConceptScheme>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/4"><skos:prefLabel xml:lang="en">Broken</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento mutilo, di cui si conserva più della metà dell'iscrizione completa.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="it">Esempi:
EDR000779
EDR000940</skos:historyNote> <skos:note xml:lang="it">I. Di Stefano Manzella, Il mestiere di Epigrafista, Roma 1987, p. 169.</skos:note><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/2"><skos:prefLabel xml:lang="en">Complete</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Testo integralmente conservato.</skos:scopeNote><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/1"><skos:prefLabel xml:lang="en">Good</skos:prefLabel><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/5"><skos:prefLabel xml:lang="en">Incomplete</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="en">Documento frammentario, di cui si conserva meno della metà dell'intera iscrizione.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="en">Esempi:
EDR000970
EDR000991</skos:historyNote> <skos:note xml:lang="it">I. Di Stefano Manzella, Il mestiere di Epigrafista, Roma 1987, p. 169.</skos:note><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/9"><skos:prefLabel xml:lang="en">Lost</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento perduto.</skos:scopeNote><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/10"><skos:prefLabel xml:lang="en">lost but recorded</skos:prefLabel><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/3"><skos:prefLabel xml:lang="en">Probably complete</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento ipoteticamente integro.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="en">Esempi:
EDR123199
EDR123238
 </skos:historyNote><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/6"><skos:prefLabel xml:lang="en">tit. fragmenta inter se coniuncta</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento frammentario ricomposto da frammenti contigui, cioè aventi in comune un tratto di area fratturata.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="it">Esempi:
EDR029193
EDR076862</skos:historyNote> <skos:note xml:lang="it">I. Di Stefano Manzella, Il mestiere di Epigrafista, Roma 1987, p. 170.</skos:note><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/7"><skos:prefLabel xml:lang="en">tit. fragmenta inter se non coniuncta</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento frammentario ricomposto da frammenti non contigui, che non hanno in comune nessun tratto di area fratturata.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="it">Esempi:
EDR026227
EDR032752</skos:historyNote> <skos:note xml:lang="it">I. Di Stefano Manzella, Il mestiere di Epigrafista, Roma 1987, p. 170.</skos:note><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created>  </skos:Concept>  <skos:Concept rdf:about="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/lod/8"><skos:prefLabel xml:lang="en">tit. fragmenta partim tantum inter se coniuncta</skos:prefLabel> <skos:scopeNote xml:lang="it">Documento frammentario ricomposto da frammenti solo parzialmente congiungibili tra loro.</skos:scopeNote> <skos:historyNote xml:lang="it">Esempi:
EDR029587
EDR071704</skos:historyNote> <skos:note xml:lang="it">I. Di Stefano Manzella, Il mestiere di Epigrafista, Roma 1987, p. 170.</skos:note><skos:inScheme rdf:resource="http://www.eagle-network.eu/voc/statepreserv/"/>  <dct:created>2013-10-02 00:41:34</dct:created><dct:modified>2013-10-15 11:58:52</dct:modified>  </skos:Concept></rdf:RDF>