<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
   <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
                       rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/">EAGLE Vocabulary - Type of Inscription<dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Europeana Best Practice Network for Ancient Greek and Latin Epigraphy (EAGLE
                            BPN)</dc:creator>
      <dc:contributor xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:publisher xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:rights xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:subject xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                      rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/resources/vocabularies/typeins.html"/>
      <dc:date xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">2017-09-21+02:00</dc:date>
      <dct:modified xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/">2017-09-21+02:00</dct:modified>
   </skos:ConceptScheme>
   <skos:Concept xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
                 xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
                 xmlns:map="http://www.w3c.rl.ac.uk/2003/11/21-skos-mapping#"
                 xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
                 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                 rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/92">
        <skos:prefLabel xml:lang="la">Sepulcralis</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Epitaph</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">funerary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">epigrafe sepolcrale</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">epigrafe sepolcrale pubblica</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">epigrafe sepolcrale privata</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">funerary inscription</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Funerary verse</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Gladiator memorial</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="fr">Inscription funéraire</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="fr">Inscription probablement funéraire</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="de">Grabinschrift</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Sepulchral inscription</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="hu">sírfelirat</skos:altLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">Nicht bei Grabcippi, auf denen die Größe des Grabbezirks genannt ist (s. Grenzmarkierung)</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">HD002154</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="es">HEpOnline 35</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="la">EDR000008</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Also listed by Anne Glock from volumes II/7 (Corduba); VI 8, 2
            and 3 (Rome); XIII (Gaul and Germania); XVII/4,1 (Milestones) in CIL</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">Sono anch'esse epigrafi dedicatorie, ma si rivolgono né a dei né a viventi, ma ai defunti. L'onore della sepoltura può essere a cura dello stato, o di uno degli organismi (ad esempio la tribù) che dello stato fanno parte.  </skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/93"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/354"/>
        <skos:exactMatch>
            <skos:Concept rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/283">
                <skos:prefLabel xml:lang="es">Epitafio / sepulcral</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:exactMatch>
        <skos:exactMatch>
            <skos:Concept rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/284">
                <skos:prefLabel xml:lang="fr">Épitaphe</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:exactMatch>
        <dct:created>2013-08-01 12:27:53</dct:created>
        <dct:modified>2013-08-21 11:21:45</dct:modified>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>
