<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
   <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
                       rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/">EAGLE Vocabulary - Type of Inscription<dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Europeana Best Practice Network for Ancient Greek and Latin Epigraphy (EAGLE
                            BPN)</dc:creator>
      <dc:contributor xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:publisher xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:rights xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:subject xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"/>
      <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                      rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/resources/vocabularies/typeins.html"/>
      <dc:date xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">2017-09-21+02:00</dc:date>
      <dct:modified xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/">2017-09-21+02:00</dct:modified>
   </skos:ConceptScheme>
   <skos:Concept xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
                 xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
                 xmlns:map="http://www.w3c.rl.ac.uk/2003/11/21-skos-mapping#"
                 xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
                 xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                 rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/96">
        <skos:prefLabel xml:lang="la">term. non sep.</skos:prefLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="la">terminus</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="fr">borne</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Boundary inscription</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Border delimitation</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">boundary marker</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">Boundary stone</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">boundary text</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="en">boundary</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="la">cippus</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">cippo terminale</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">cippo di centuriazione</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="it">miliario</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="hu">határjelölő felirat</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="el">οριοθετική επιγραφή</skos:altLabel>
        <skos:altLabel xml:lang="ar">نص الحدود ، وحجر الميل</skos:altLabel>
        <skos:scopeNote xml:lang="de"> Grenzangaben aller Art; itinera privata. Auch bei Grabcippi,
            falls nicht mit einer Grabinschriftversehen (vgl. Cippus im Feld "Inschrifttrer"). Nicht
            bei Streckenangaben (s. Meilenstein). </skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">any type of text defining space (including centurial markers
            and milestones)</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="it">qualsiasi tipo di iscrizione avente lo scopo di definire lo
            spazio (compresi cippi di centuriazione e miliari)</skos:scopeNote>
        <skos:historyNote xml:lang="en"> fines posuit (AE 1985, 0730) Iter precarium Examples: </skos:historyNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="de">HD065913</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="la">EDR075677</skos:scopeNote>
        <skos:scopeNote xml:lang="en">Also listed by Anne Glock from volumes II/7 (Corduba); VI 8, 2
            and 3 (Rome); XIII (Gaul and Germania); XVII/4,1 (Milestones) in CIL</skos:scopeNote>
        <skos:inScheme rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/97"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/98"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/99"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/100"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/101"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/95"/>
        <skos:related rdf:resource="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/102"/>
        <skos:exactMatch>
            <skos:Concept rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/293">
                <skos:prefLabel xml:lang="de">Grenzmarkierung</skos:prefLabel>
                <skos:scopeNote xml:lang="de">Grenzangaben aller Art;
                    itinera privata.
                    Auch bei Grabcippi, falls nicht mit einer Grabinschrift versehen
                    (vgl. Cippus im Feld "Inschriftträger").
                    Nicht bei Streckenangaben (s. Meilenstein).</skos:scopeNote>
            </skos:Concept>
        </skos:exactMatch>
        <skos:exactMatch>
            <skos:Concept rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/289">
                <skos:prefLabel xml:lang="de">Grenzstein</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:exactMatch>
        <skos:exactMatch>
            <skos:Concept rdf:about="https://www.eagle-network.eu/voc/typeins/lod/290">
                <skos:prefLabel xml:lang="es">Mojon</skos:prefLabel>
            </skos:Concept>
        </skos:exactMatch>
        <dct:created>2013-08-01 12:27:53</dct:created>
        <dct:modified>2013-08-26 10:23:49</dct:modified>
    </skos:Concept>
</rdf:RDF>
